連香港的安定繁榮都要摧毀嗎？

連香港的安定繁榮都要摧毀嗎？ - 李柱銘

面對各界一面倒的反對聲音，特區政府再就《逃犯條例》修訂案提出一些小修小補，此舉當然是要令商界「歸隊」。但大家心知肚明，香港和國際社會反對修例的主因就是對內地法制沒信心，這些「讓步」根本毫無意義。

小修小補毫無意義

近日社會各界紛紛以不同崗位和身份，發起網上聯署反修例。其中一個新移民的聯署，明言他們過往在大陸的生活經驗，「凡不利掌權者、不從命令者、不服壓迫者，均可能被隨意抓捕，逾期拘押，剝奪家屬會見和選聘律師的基本權利，閉門審訊，獄中虐待，禍及家人，毫無程序正義可言」，而修例就「形同為無理和非法抓捕打造合法合理通道」。

的而且確，欲加之罪，何患無辭？即使刑期門檻提高也無補於事，反正罪名均可隨意揑造，非但不能增加保障，反會令日後「被送中」人士所承擔的罪名因而變重。另外，即使移交申請由最高人民檢察院提出，但永遠為黨服務的執法機關難道可以不服從黨旨嗎？

再者，大家有目共睹，特首和律政司司長等特區官員全都是傀儡，又豈敢否決內地提出的移交申請？至於依照表面證據作裁決的法庭，因不能質疑那些證據是否可信，故法庭亦根本不能把關。可見，只要是中共要的人，特區政府就一定會交人。所以說，修例後，特區政府就不能再保障任何在港人士的人身安全。這樣下來，不僅會掀起移民潮，外資機構也會將其亞洲總部撤離香港。沒有了安定的香港，其繁榮也會隨之失去。

然而，鄧小平提出一國兩制時，安定繁榮乃是國家對港既定方針最重要的一環。記得筆者在82年8月帶領一個由專業人士組成的訪京團首次去北京。港澳辦有天突然提出要與訪京團的法律界人士會面，當時主持會議的是副主任李後和秘書長魯平。李後甫開腔便稱，國家領導人認為，香港是三個不平等條約所遺留下來的歷史問題，根據租借新界的條約，租期於1997年就會屆滿，此乃適當時候去將香港、九龍、新界一併收回。我們聽到此突如其來的訊息，都面色一沉。李後見狀，即表明領導人的意思非常清楚，香港除了換國旗和換港督之外，其他一切將維持不變，着大家放心。

可是，是次《逃犯條例》修訂，讓全世界都目睹特區政府為了遵照京旨辦事，會徹底無視香港與國際社會的反對，粗暴及倉卒地訂立惡法。試問這樣的特區，還可以維持高度自治，不受北京干預嗎？其時，只不過是另一個中國城市的香港，還能保持《聯合聲明》所承諾的「國際金融中心的地位」嗎？就連安定繁榮也喪失的特區，大家能接受嗎？

因此，港人萬萬不能坐以待斃，為了自己和下一代的未來，6月9日一定要上街，以龐大的群眾力量令特區及中央政府都不可再對我們的反對視若無睹。下午2時半，維園草地見！

李柱銘

下一則
下一則
獄中書簡：如鹿切慕溪水 (陳健民)